@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix clvapit: <https://w3id.org/italia/onto/CLV/> .
@prefix cov: <https://w3id.org/italia/onto/COV/> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix dcatapit: <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix inail: <https://w3id.org/italia/onto/WorkAccident/> .
@prefix inailvoc: <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/WorkAccident/> .
@prefix ndc: <https://w3id.org/italia/onto/NDC/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix settatt: <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/WorkAccident/settore_attivita/codice/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xkos: <http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

### Annotations

<https://w3id.org/italia/data/distribution/SA_CSV> a dcatapit:Distribution ;
    dcat:accessURL <https://github.com/InailUfficio5/inail-ndc/tree/main/assets/controlled-vocabularies/settore-attivita> ;
    dcat:downloadURL <https://raw.githubusercontent.com/InailUfficio5/inail-ndc/main/assets/controlled-vocabularies/settore-attivita/settore_attivita.csv> ;
    dct:description "Questa è la distribuzione CSV del vocabolario controllato sulla classificazione dei settori di attività economica adottata dall'INAIL"@it,
        "This is the distribution in CSV of the classification of business sectors adopted by INAIL controlled vocabulary"@en ;
    dct:format <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV> ;
    dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
    dct:title "CSV distribution of the classification of business sectors adopted by INAIL controlled vocabulary"@en,
        "Distribuzione CSV del vocabolario controllato sulla classificazione dei settori di attività economica adottata dall'INAIL"@it .

<https://w3id.org/italia/data/distribution/SA_JSON_LD> a dcatapit:Distribution ;
    dcat:accessURL <https://github.com/InailUfficio5/inail-ndc/tree/main/assets/controlled-vocabularies/settore-attivita> ;
    dcat:downloadURL <https://raw.githubusercontent.com/InailUfficio5/inail-ndc/main/assets/controlled-vocabularies/settore-attivita/settore_attivita.json> ;
    dct:description "Questa è la distribuzione JSON_LD del vocabolario controllato sulla classificazione dei settori di attività economica adottata dall'INAIL"@it,
        "This is the distribution in JSON_LD of the classification of business sectors adopted by INAIL controlled vocabulary"@en ;
    dct:format <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD> ;
    dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
    dct:title "Distribuzione JSON_LD del vocabolario controllato sulla classificazione dei settori di attività economica adottata dall'INAIL"@it,
        "JSON_LD distribution of the classification of business sectors adopted by INAIL controlled vocabulary"@en .

<https://w3id.org/italia/data/standard/SKOS> a dcatapit:Standard,
        dct:Standard ;
    dct:description "The Simple Knowledge Organization System (SKOS) is a common data model for sharing and linking knowledge organization systems via the Web" ;
    dct:identifier "SKOS" ;
    dct:title "Simple Knowledge Organization System - SKOS" .

<https://w3id.org/italia/data/WorkAccident/distribution/SA_RDF_TURTLE> a dcatapit:Distribution ;
    dcat:accessURL <https://github.com/InailUfficio5/inail-ndc/tree/main/assets/controlled-vocabularies/settore-attivita> ;
    dcat:downloadURL <https://raw.githubusercontent.com/InailUfficio5/inail-ndc/main/assets/controlled-vocabularies/settore-attivita/settore_attivita.ttl> ;
    dct:description "Questa è la distribuzione RDF/Turtle del vocabolario controllato sulla classificazione dei settori di attività economica adottata dall'INAIL"@it,
        "This is the distribution in RDF/turtle of the classification of business sectors adopted by INAIL controlled vocabulary"@en ;
    dct:format <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE> ;
    dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
    dct:title "Distribuzione RDF/Turtle del vocabolario controllato sulla classificazione dei settori di attività economica adottata dall'INAIL"@it,
        "RDF/Turtle distribution of the classification of business sectors adopted by INAIL controlled vocabulary"@en .

<https://w3id.org/italia/data/WorkAccident/Organization/inail> a cov:Organization ;
    rdfs:label "Istituto Nazionale per l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro" ;
    cov:IPAcode "inail" ;
    cov:legalName "Istituto Nazionale per l'Assicurazione contro gli Infortuni sul Lavoro" ;
    cov:orgAcronym "inail" .

inailvoc:settore_attivita a adms:Asset,
        dcatapit:Dataset,
        skos:ConceptScheme ;
    rdfs:label "Controlled vocabulary on the classification of business sectors adopted by INAIL"@en,
        "Vocabolario Controllato sulla classificazione dei settori di attività economica adottata dall'INAIL"@it ;
    skos:prefLabel "Vocabolario Controllato sulla classificazione dei settori di attività economica adottata dall'INAIL"@it ;
    rdfs:comment "Classificazione in due livelli dei settori di attività economica. Il secondo livello elenca i vari settori. Il primo livello, il macro settore, raggruppa ove possibile i livelli precedenti."@it,
        "Two-level classification of business sectors. The second level lists the various sectors. The first level, the macro sector, groups together the previous levels where possible"@en ;
    owl:versionInfo "0.2" ;
    rdfs:isDefinedBy inailvoc:settore_attivita ;
    adms:representationTechnique <http://purl.org/adms/representationtechnique/SKOS> ;
    dcat:contactPoint <https://www.inail.it> ;
    dcat:distribution <https://w3id.org/italia/data/distribution/SA_CSV>,
        <https://w3id.org/italia/data/distribution/SA_JSON_LD>,
        <https://w3id.org/italia/data/WorkAccident/distribution/SA_RDF_TURTLE> ;
    dcat:keyword "artigianato"@it,
        "craftsmanship"@en,
        "economic activity sectors"@en,
        "inail"@it,
        "industry"@en,
        "job"@en,
        "lavoro"@it,
        "sector"@en,
        "settore"@it,
        "settore attività economica"@it,
        "tertiary"@en,
        "terziario"@it ;
    dcat:theme <http://eurovoc.europa.eu/3619>,
        <http://eurovoc.europa.eu/4006>,
        <http://eurovoc.europa.eu/4021>,
        <http://eurovoc.europa.eu/4543>,
        <http://publications.europa.eu/resource/authority/subject-matter/INDU> ;
    dct:accrualPeriodicity <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG> ;
    dct:conformsTo <https://w3id.org/italia/data/standard/SKOS> ;
    dct:creator <https://w3id.org/italia/data/WorkAccident/Organization/inail> ;
    dct:description "Classificazione in due livelli dei settori di attività economica. Il secondo livello elenca i vari settori. Il primo livello, il macro settore, raggruppa ove possibile i livelli precedenti."@it,
        "Two-level classification of business sectors. The second level lists the various sectors. The first level, the macro sector, groups together the previous levels where possible"@en ;
    dct:identifier "https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/WorkAccident/settore_attivita" ;
    dct:issued "2022-09-29"^^xsd:date ;
    dct:language <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA> ;
    dct:modified "2022-11-17"^^xsd:date ;
    dct:publisher <https://w3id.org/italia/data/WorkAccident/Organization/inail> ;
    dct:relation inailvoc:gestione,
        inailvoc:grande_gruppo_tariffario,
        inailvoc:mansione,
        inailvoc:settore_correlato_malattia,
        inailvoc:tipo_lavoratore,
        inailvoc:tipo_lavoro ;
    dct:rightsHolder <https://w3id.org/italia/data/WorkAccident/Organization/inail> ;
    dct:title "Controlled vocabulary on the classification of business sectors adopted by INAIL"@en,
        "Vocabolario Controllato sulla classificazione dei settori di attività economica adottata dall'INAIL"@it ;
    dct:type <http://purl.org/adms/assettype/CodeList> ;
    ndc:keyConcept "Settore attività" ;
    skos:hasTopConcept settatt:0,
        settatt:1,
        settatt:2,
        settatt:3,
        settatt:4,
        settatt:5,
        settatt:6,
        settatt:7,
        settatt:8,
        settatt:9 ;
    xkos:numberOfLevels "1" .

settatt:0 a inail:SettoreAttivita,
        skos:Concept ;
    rdfs:label "Poste e telecomunicazioni"@it ;
    skos:prefLabel "Poste e telecomunicazioni"@it ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
    dct:identifier "0" ;
    skos:inScheme inailvoc:settore_attivita ;
    skos:notation "0" ;
    xkos:depth 1 .

settatt:1 a inail:SettoreAttivita,
        skos:Concept ;
    rdfs:label "Industria"@it ;
    skos:prefLabel "Industria"@it ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
    dct:identifier "1" ;
    skos:inScheme inailvoc:settore_attivita ;
    skos:notation "1" ;
    xkos:depth 1 .

settatt:2 a inail:SettoreAttivita,
        skos:Concept ;
    rdfs:label "Artigianato"@it ;
    skos:prefLabel "Artigianato"@it ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    dct:identifier "2" ;
    skos:inScheme inailvoc:settore_attivita ;
    skos:notation "2" ;
    xkos:depth 2 .

settatt:3 a inail:SettoreAttivita,
        skos:Concept ;
    rdfs:label "Industria-Terziario"@it ;
    skos:prefLabel "Industria-Terziario"@it ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    dct:identifier "3" ;
    skos:inScheme inailvoc:settore_attivita ;
    skos:notation "3" ;
    xkos:depth 2 .

settatt:4 a inail:SettoreAttivita,
        skos:Concept ;
    rdfs:label "Altre attività"@it ;
    skos:prefLabel "Altre attività"@it ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    dct:identifier "4" ;
    skos:inScheme inailvoc:settore_attivita ;
    skos:notation "4" ;
    xkos:depth 2 .

settatt:5 a inail:SettoreAttivita,
        skos:Concept ;
    rdfs:label "Industria-Speciale"@it ;
    skos:prefLabel "Industria-Speciale"@it ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    dct:identifier "5" ;
    skos:inScheme inailvoc:settore_attivita ;
    skos:notation "5" ;
    xkos:depth 2 .

settatt:6 a inail:SettoreAttivita,
        skos:Concept ;
    rdfs:label "Agricoltura"@it ;
    skos:prefLabel "Agricoltura"@it ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
    dct:identifier "6" ;
    skos:inScheme inailvoc:settore_attivita ;
    skos:notation "6" ;
    xkos:depth 1 .

settatt:7 a inail:SettoreAttivita,
        skos:Concept ;
    rdfs:label "Conto stato"@it ;
    skos:prefLabel "Conto stato"@it ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
    dct:identifier "7" ;
    skos:inScheme inailvoc:settore_attivita ;
    skos:notation "7" ;
    xkos:depth 1 .

settatt:8 a inail:SettoreAttivita,
        skos:Concept ;
    rdfs:label "Domestici"@it ;
    skos:prefLabel "Domestici"@it ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
    dct:identifier "8" ;
    skos:inScheme inailvoc:settore_attivita ;
    skos:notation "8" ;
    xkos:depth 1 .

settatt:9 a inail:SettoreAttivita,
        skos:Concept ;
    rdfs:label "Casalinghe"@it ;
    skos:prefLabel "Casalinghe"@it ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
    dct:identifier "9" ;
    skos:inScheme inailvoc:settore_attivita ;
    skos:notation "9" ;
    xkos:depth 1 .

### Serialized using the ttlser deterministic serializer v1.2.0
